你地點解想拍拖/結婚/組織家庭？

主要想問巴打
你地唔驚無自由咩？

驚，怕，但嚮往，所以有同居呢樣野

有好多美好既場景係拍拖先可以做到

On9, 聽埋哂啲毒撚講, 拍拖冇自由,

其實只係佢地冇拖拍既藉口

但係為咗有呢啲美好情景令到自己以後要顧多個人既感受，好咩？

咁睇你個人想要D乜姐
有人鐘意個世界圍住自己轉 自己最重要 唔想煩其他野 人為人而活 有人簡去組織家庭 同身邊既人一齊享受生活 無衝突架
至於點解要顧多個人感受呢樣野
你試過真正愛一個人 或者俾人愛過 我諗你就唔會問得出呢條問題架啦
樓主似係淨係愛自己 身邊似乎無咩感情生活（包括親情 愛情 友情）個一種人？

我有d buy樓上既講法，樓主你拍過拖未？拍過你就明自己想要d乜，係想拍拖呀定係自己一支公。其實拍拖同一支公都只係兩種唔同既生活方式，睇你中意邊樣。true你一支公無拘無束好自由，但一隻飛耐左既雀仔有時都會想停底抖下。拍拖亦唔一定冇曬自由格，大家雙方自己夾架姐，拍緊拖都需要自己既私人空間架嘛。

講到尾，你可以話，一支公咪自由d囉，唔使理人，想點就點；拍拖係會犧牲少少自由（可能唔止少少添），換對方既關心，有得比人嗲，你又有得嗲下人，當然你亦要承受鬧交同比人帽既risk啦。

係愛啊,哈利!

親情真係無乜，好少同屋企人傾計
友情同愛情呢，就叫有朋友同埋拍過幾次拖，但係咪就等於有友情同愛情呢？我就分唔清了
我覺得自己唔算係淨係愛自己，係好多野都覺得無所謂。但前排同女友分咗手，原因係我唔想拍拖，我就會係到諗，如果我無唔鍾意拍拖，我就可以同女朋友一直拍落去，白頭到老

諗起錢鍾書《圍城》－ 婚姻是一座圍城，沒有結婚的人，拚命想擠進去，結了婚的人卻拚命想向外爬。

而我就係後者🤦‍♂️
身邊結咗婚嘅親人，又或者部分有拍拖既朋友都叫自己享受下單身先，不過自己就好想有段穩定嘅關係同一個自己嘅家庭。不過首先你要有女朋友😂

前者前啱🙄

前者先啱🤦‍♂️ 成日手快快

結婚 係因為 好想 同女友 一齊生活
同享 彼此的世界